\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/1ere-tex/Images/chimie/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{2} %compteur de chapitre
\author{TP}

\begin{document}


\chapter{TP cours - TITRAGE}

\begin{center}
 \begin{tikzpicture}[ scale =0.6,ultra thick,]
% \draw[gray!20,thin](0,-10)grid(16,10);
  burette
 \draw[fill,color=blue!20](8,1)rectangle(8.5,7.5); % le remplissage de la première partie de la burette ;
 \draw[fill,color=blue!20](8.10,-0.5)rectangle(8.35,1);% remplissage de la 2 ème partie de la burette 
\draw[rounded corners=0.25cm] (7.75,8.3) - - (8,8)  - - (8,4)[rounded corners=0.25cm](8,4)--(8,1)--(8.10,0.7);% ligne gauche de la burette avec les deux coins arrondies 
\draw[rounded corners=0.25cm] (8.75,8.3) - - (8.5,8)  - - (8.5,4)[rounded corners=0.25cm](8.5,4)--(8.5,1)--(8.35,0.7);% ligne droite de la burette ;
\draw[decorate,decoration={border,amplitude=0.10cm,angle=90}] (8,7.5) - - (8,1.5);% la graduation de la burette ;
\draw(8.10,0.7)--(8.10,-0.5)(8.35,0.7)--(8.35,-0.5); % la partie inf de la burette deux segments parallèles ;
\draw[fill,color=gray!50](7.80,0)rectangle(8.60,0.2); % le robinet partie horizontale
\draw[fill,color=gray!50,rounded corners](7.60,-0.20) rectangle(7.80,0.40);% le robinet la partie verticale 
%bécher
\fill[green!20](7,-2)--(7,-3)arc(180:270:1)--(9,-4)arc(270:360:1)--(10,-2)--(7,-2)--(7,-3);% la solution contenue dans le bécher( le remplissage) 
\draw[line width=3pt](7,-1)--(7,-3)arc(180:270:1)--(9,-4)arc(270:360:1)--(10,-1);% les parois du bécher 
%agitateur
\draw[fill=white,rounded corners](8,-3.9)rectangle(9,-3.7); % le bareau magnétique 
\draw[fill,color=gray!80] (6,-6) rectangle (11,-4); % le cadre 1
\draw (5.9,-6.1) rectangle (11.1,-3.9);% cadre ext 2
\draw[fill,color=gray!40](7,-5)circle(0.4); % bouton 
\draw[line width=2pt,green](7,-5)--(7,-4.6);% index 
\draw[fill,color=gray!40](10,-5)circle(0.4);% bouton
\draw[line width=2pt,green](10,-5)--(10,-4.6);%index
%%électrode du pH mètre
%\draw[fill,color=gray!50,rounded corners](7.25,-3)rectangle(7.5,-1); % partie sup de l'électrode
%\draw[fill,color=gray!70](7.37,-3.2)circle(0.2); % partie inf 
%\draw(7.37,-1)--(7.37,-0.8)--(3.5,-0.8)--(3.5,-2);%le fil de connexion
%% pH mètre
%\draw[fill=white,rounded corners](2,-6)rectangle(5,-2);% cadre 1
%\draw[fill=white,rounded corners](2.1,-6.1)rectangle(5.1,-1.9);% cadre 2
%\draw(3.5,-3) node[draw,double,blue,inner sep=0.25cm] {pH};% petit cadre comme écran
%\draw(2.5,-5.5)circle(0.2)(4.5,-5.5)circle(0.2);% bouton
%\draw(3.5,-4.5)circle(0.3);% bouton
%\draw[line width=2pt](3.5,-4.5)--(3.5,-4.2);% petit trais 
%Le support
\draw[line width=6pt](12,9)--(12,-6.2)(5,-6.2)--(13,-6.2)(12.2,5)--(8.5,5)(8,5)--(7,5);
\draw[fill=black,rounded corners](12.2,4.8)rectangle(12.4,5.2);% noix de fixation
\draw[fill,color=black](8.25,5)circle(0.35);% noix de fixation
 %les légendes
%\draw[-latex,line width=2pt](5,7)node[left]{Burette}--(8,7);
%\draw[-latex,line width=2pt](5,6)node[left]{solution dosant}--(8.2,6);
%\draw[-latex,line width=2pt](13,-2)node[right]{Bécher}--(10,-2);
%\draw[-latex,line width=2pt](13,-3)node[right]{solution dosée}--(9.5,-3);
%\draw[-latex,line width=2pt](3,0)node[above]{pH-mètre}--(3,-2);
%\draw[-latex,line width=2pt](8,-7.5)node[below]{agitateur magnétique}--(8,-6.2);
%\draw[-latex,line width=2pt](14,2)node[right]{support}--(12,2);
%\draw[line width=3pt](8,-8.7)node{ Schéma du dispositif expérimental pour un titrage};
\end{tikzpicture}
\end{center}


\end{document}